美軍又提醒支那佢地可以搵戰艦黎香港

中美關係因貿易戰及香港反送中事件進一步變冷，美國有線電視新聞網（CNN）昨披露，美海軍兩艘軍艦被拒停靠香港，為去年9月以來第一次；此前美以香港安全形勢為由，向公民發佈赴港旅行安全警告。中國國防部原發言人楊宇軍直指，美方如希望美軍艦今後還能訪問香港，「前提是香港早日恢復和平穩定」；顯示美艦被拒原因與香港當前局勢有關。北京曾多次批美方介入香港反送中示威抗議運動。

美籲傳媒「向中方了解」
美國海軍太平洋艦隊副發言人內特．克里斯滕森中校（Nate Christensen）周二在一份聲明中指，中國政府拒絕了「綠灣號」（USS Green Bay）登陸艦和「伊利湖號」（USS Lake Erie）導彈巡洋艦停靠香港的請求；其中綠灣號原定8月17日訪問香港，伊利湖原定下月訪港。聲明表示，「美國海軍長期以來都成功訪問香港，我們希望能夠繼續如此」。對於軍艦被拒訪港原因，聲明建議傳媒「向中方了解」。

美軍艦最近一次訪港是今年4月「藍嶺號」兩棲指揮艦（USS Blue Ridge）。而去年9月中國曾拒美軍兩棲攻擊艦黃蜂號（USS Wasp）訪港，也沒說明原因。中國外交部發言人耿爽稱，對美軍艦訪港請求，中方「一直根據主權原則和具體情況逐案審批」。北京傳媒大學媒介與公共事務研究院長、國防部前發言人楊宇軍昨稱，「是否允許美艦停靠香港，完全是中國主權範圍的事，正如中國軍艦想停靠夏威夷，也要先獲美國政府允許一樣」。

USS Lake Erie

10分鐘解放軍

幫推侵侵撚狗咁撚

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

「是否允許美艦停靠香港，完全是中國主權範圍的事，正如中國軍艦想停靠夏威夷，也要先獲美國政府允許一樣」。

事實係,美軍想停係全世界邊一個港口都得
但中國軍艦想停靠夏威夷就一定要問準美國

美軍係惡晒 吹撚漲咩
台海 沖繩 日本 南韓圍鳩住你支那

標題做乜講到1999

洗撚要premission咩,直接入黎啦
唔通佢會打沉你咩

唔俾停香港咪停台灣囉

我都r哂頭

原來美軍艦訪港都出反對通知書，真係同黑警做法同出一轍